兒子21年前被誣姦殺遭槍斃，今獲平反父感謝依法治國

21年前因為姦殺冤案被判死刑並槍決的河北青年聶樹斌，終獲得翻案，最高人民法院第二巡迴法庭今日撤銷其故意殺人、強姦婦女的原審判決，改判無罪。聶樹斌父親與聶樹斌姐姐放聲大哭，聶父稱，等了20多年終於迎來遲到的正義。

1995年，河北省石家莊市人民檢察院指聶樹斌1994年姦殺一名女子，棄屍石家莊西郊玉米林，因此起訴他故意殺人罪、強姦婦女罪，石家莊市中級人民法院於1995年3月15日判處聶樹斌死刑。聶樹斌不服一審判決，提出上訴。同年4月25日，河北省高級人民法院維持執行死刑的決定。1995年4月27日，聶樹斌被執行死刑。

不過，2005年1月17日，曾犯下多宗強姦殺人案的王書金在河南落網，自認是石家莊姦殺案真兇。事件受到媒體廣泛關注。

其後多年來，聶樹斌的家人向河北省高級人民法院和多個部門提出申訴，認為聶樹斌不是兇手，要求改判無罪。2014年12月4日，根據河北省高級人民法院請求，最高人民法院指令山東省高級人民法院複查本案。

最高人民法院今年6月6日決定提審該案，最終認為原審判決事實不清、證據不足，應當改判聶樹斌無罪。

今日上午11點15分左右，河北省高級人民法院官方微博發布消息，河北高院堅決服從並執行最高法的再審判決，向聶樹斌的父母及其親屬表達誠摯的歉意，並汲取深刻教訓，就是否存在違法審判問題及時展開調查。

新京報引述聶樹斌父親聶學生稱，接受河北高院的道歉，感謝「依法治國」。他表示，兒子背黑鍋背了這麼多年，河北高院的道歉是遲來的道歉，並指這是20年來最快樂的一天。

人間悲劇，個仔死左都仲要感謝黨

羅輯有d問題